<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"> <title><![CDATA[Org-mode | Ritho's blog]]></title> <link href="http://blog.ritho.net/category/org-mode/atom.xml" rel="self"/> <link href="http://blog.ritho.net/"/> <updated>2016-06-10T01:02:27-05:00</updated> <id>http://blog.ritho.net/</id> <author> <name><![CDATA[Ritho]]></name> <email><![CDATA[palvarez@ritho.net]]></email> </author> <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator> <entry> <title type="html"><![CDATA[Org2blog, la herramienta de emacs para bloguear]]></title> <link href="http://blog.ritho.net/2011/09/14/org2blog-es/"/> <updated>2011-09-14T19:41:00-05:00</updated> <id>http://blog.ritho.net/2011/09/14/org2blog-es</id> <content type="html"><![CDATA[<p> ¡Buenas a todos desde Brasil!</p> <p> Hace algunos días descubrí una herramienta que me puede ayudar a bloguear con bastante más frecuencia, Org2Blog. Es básicamente un plugin del paquete org para publicar posts desde ficheros org con emacs. No he usado anteriormente org-mode, asi que he estado investigando un poco y he podido comprobar que no es sólo un paquete para publicar entradas en el blog, sino que además es una herramienta para administrar tu agenda y tu lista de cosas poor hacer, así que he estado unos días configurándolo y me da la impresión de que lo voy a usar bastante y me va a ser de gran ayuda.</p> <p> La parte de blog parece ser bastante sencilla, porque puedes definir el post con unas cuantas etiquetas sencillas de recordar y no define ningún formato extraño para escribir el post (como hacen muchos wikis). Tu sólo te tienes que ocupar de escribir el post en texto <b>plano</b> y el paquete se las arregla para convertirlo en tu entrada html.</p> <p> Aunque creo que se puede usar para otros blogs distintos de Wordpress, te recomiendo que mires que paquete funciona mejor para tu blog (por ejemplo, para blogger hay un paquete que parece funcionar mejor que este) antes de intentar volverte loco configurando este.</p> <p> Una de las cosas que quiero probar en los próximos días es la integración con Atom, ya que esa integración se hace con otro paquete y hasta ahora no he conseguido hacerlo funcionar.</p> <p> Espero poder bloguear mucho mas con esta herramienta, porque una de las cosas que odio de los blogs es tener que estar conectado y con un navegador abierto para escribir una entrada.</p> <p> Happy Hacking!</p> ]]></content> </entry> <entry> <title type="html"><![CDATA[Org2blog, the emacs blogging experience]]></title> <link href="http://blog.ritho.net/2011/09/14/org2blog-en/"/> <updated>2011-09-14T19:41:00-05:00</updated> <id>http://blog.ritho.net/2011/09/14/org2blog-en</id> <content type="html"><![CDATA[<p> Hi from Brasil!</p> <p> Some days ago I've discovered a tool that can help me to blog more frequently, Org2Blog. It's basically a plugin for the org package to publish posts from org files in emacs. I didn't used previously org-mode, so I've investigated a bit about it and I found that I can use it not only for blog posting, but also to manage your agenda and todo list, so I've configured it out and I think I'm going to use it a lot.</p> <p> The blogging part seems to be pretty easy, because you can define your post entry with a few and easy to remember tags and it doesn't define any weird format to write (like a lot of wiki pages). You only have to write your post in <b>plain</b> text and the package manage to convert it to your html entry.</p> <p> Although I think you can use it not only for Wordpress, I recomend you to search for other packages if you're using other blog engine (for example, there is a package that works better with blogger that seems to work better than this one).</p> <p> One of the thinks that I want to try in the next few days is the integration of org2blog with atom. This integration is made by other package and I couldn't do it work in the last days.</p> <p> I hope to blog much more with this tool, cause one of the things that I hate of blogging is the necessity of being connected and with a browser opened to post an entry.</p> <p> Happy Hacking!</p> ]]></content> </entry> </feed>